
\beginsong
\songname{Hlídač krav}
\songautor{Jaromír Nohavica}

\verse
[C]Když jsem byl malý, říkali mi naši:
„Dobře se uč a jez chytrou kaši,
[F]až jednou vyrosteš, [G]budeš doktorem [C]práv.
Takový doktor si sedí pěkně v suchu,
bere velký peníze a škrábe se v uchu.“
[F]Já jim ale na to řek: \uv{[G]Chci být hlídačem [C]krav.}
\endverse

\refrain
Já chci [C]mít čapku s bambulí nahoře,
jíst kaštany a mýt se v lavoře,
[F]od rána po celý [G]den zpívat si [C]jen,
zpívat si: [C F G]Pam pam pam\dots
\endrefrain

\verse
K Vánocům mi kupovali hromady knih,
co jsem ale vědět chtěl, to nevyčet jsem z nich:
nikde jsem se nedozvěděl, jak se hlídají krávy.
Ptal jsem se starších a ptal jsem se všech,
každý na mě hleděl jako na pytel blech,
každý se mě opatrně tázal na moje zdraví.
\endverse

\verse
Dnes už jsem starší a vím, co vím,
mnohé věci nemůžu a mnohé smím,
a když je mi velmi smutno,
lehnu si do mokré trávy.
S nohama křížem a s rukama za hlavou,
koukám nahoru na oblohu modravou,
kde se mezi mraky honí moje strakaté krávy.
\endverse

\endsong
